法國財長：空巴和波音爭端擴大 只讓中國漁翁得利

法國財長警告，不應該讓歐盟和美國因空中巴士和波音公司補貼爭端擴大，否則只會讓中國漁翁得利。（法新社）

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕路透報導，法國財政部長勒麥爾（Bruno Le Maire）今天在法國對外關係學院演說中指出，歐洲飛機製造商空中巴士（Airbus）和美國競爭對手波音（Boeing）之間的補貼爭端升級毫無意義，只會讓新興的中國競爭對手受益。

美國川普政府週二威脅將對價值110億美元歐盟商品徵收關稅，使得美歐長期以來因飛機製造業補貼所引發的爭端升溫，也開啓了川普總統全球貿易戰的另一條新戰線。

法國財長勒麥爾指出，波音和空中巴士之間的衝突是「荒謬的」，因為歐美航空產業完全交織在一起，在許多零組件方面都存在互賴關係。

勒麥爾說，「波音和空中巴士間的商戰，只會讓中國商飛公司（COMAC）得利」。中國商飛是製造大型民航機的中國國企，為隸屬中國國務院國資委管轄的中央企業。

勒麥爾表示，美國不論祭出對歐盟產品的任何制裁，歐盟都有反制手段，「和美國盟友找到妥協路徑，是我們永遠的優先選項」。

美國和歐洲陷入長期爭執，相互指責空中巴士和波音獲不當補貼，藉以在全球噴射飛機領域中得到優勢。

路透指出，中國商飛正致力擠身全球民用航空設備供應商的行列，去年11月和俄羅斯聯合航空製造公司公布了一款研發中的寬體遠端飛機的1:1展示樣機，去年12月中國商飛C919窄體客機完成了首次試飛。

歐佬又嚟
以前又拎俄佬嚟扮嘢要美國貼你歐洲軍費，自己又同俄佬做枱底生意，buddybuddy
依家又拎中國出嚟扮會漁人得利，起貿易堡壘淨賺美國錢，要美國唔加你關稅，但就同支那玩一帶一路

歐盟班垃圾永遠都淨係對自己友苛刻

只要歐盟同美國唔批佢哋飛歐盟同美國咪得

點排都唔會排到C919啦 前面仲有Bombardier同Embraer